[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 벡터 ( vec{a} (1, 0) ), ( vec{b} (1, 1) )에 대하여 벡터 ( vec{a} + 2 vec{b} )의 모든 성분의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{x to 0} frac{e^{6x} e^{4x}}{2x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표공간의 두 점 ( A(a, 4, 9) ), ( B(1, 0, 3) )에 대하여 선분 ( AB )를 3 1로 외분하는 점이 ( y )축 위에 있을 때, ( a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 두 자리의 자연수의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "20",
        "choice3": "24",
        "choice4": "28",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( P(A^C mid B^C) )의 값은? (단, ( A^C )은 A의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "곡선 ( pi x cos y + x sin y ) 위의 점 ( left(0, frac{ pi}{2} right) ) 에서의 접선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 frac{5}{2} pi )",
        "choice2": "(1 2 pi )",
        "choice3": "(1 frac{3}{2} pi )",
        "choice4": "(1 pi )",
        "choice5": "(1 frac{1}{2} pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항식 ((2 + x)^4 (1 + 3x)^3 )의 전개식에서 ( x )의 계수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "174",
        "choice2": "176",
        "choice3": "178",
        "choice4": "180",
        "choice5": "182",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{h to 0} frac{f(e + h) f(e 2h)}{h} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{e} )",
        "choice2": "( frac{3}{e^2} )",
        "choice3": "( frac{1}{e} )",
        "choice4": "( frac{2}{e^2} )",
        "choice5": "( frac{3}{e^3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi ) 인 ( theta )에 대하여 ( cos theta frac{3}{5} ) 일 때, ( csc( pi + theta) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( frac{5}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "1부터 7까지의 자연수 중에서 임의로 서로 다른 3개의 수를 선택한다. 선택된 3개의 수의 곱을 (a ), 선택되지 않은 4개의 수의 곱을 (b )라 할 때, (a )와 (b )가 모두 짝수일 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{7} )",
        "choice2": "( frac{9}{14} )",
        "choice3": "( frac{5}{7} )",
        "choice4": "( frac{11}{14} )",
        "choice5": "( frac{6}{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(f(x) (x^2 3)e^{ x} )의 극댓값과 극솟값을 각각 (a, b )라 할 때, (a times b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 12e^2 )",
        "choice2": "( 12e )",
        "choice3": "( frac{12}{e} )",
        "choice4": "( frac{12}{e^2} )",
        "choice5": "( frac{12}{e^3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "확률변수 (X )가 평균이 (m ), 표준편차가 ( frac{m}{3} ) 인 정규분포를 따를 때, (P left(X leq frac{9}{2} right) 0.9987 ) 일 때, 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 (m )의 값을 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{4} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{9}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "양수 ( k )에 대하여 두 곡선 ( y ke^x + 1 ), ( y x^2 3x + 4 )가 점 ( P )에서 만나고, 점 ( P )에서 두 곡선에 접하는 두 직선이 서로 수직일 때, ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{e} )",
        "choice2": "( frac{1}{e^2} )",
        "choice3": "( frac{2}{e^2} )",
        "choice4": "( frac{2}{e^3} )",
        "choice5": "( frac{3}{e^3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 양수 ( k )에 대하여 함수 ( f(x) 2 sqrt{x} e^{kx^2} )의 그래프와 ( x )축 및 두 직선 ( x frac{1}{ sqrt{2k}} ), ( x frac{1}{ sqrt{k}} )로 둘러싸인 부분을 밑면으로 하고 ( x )축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정삼각형인 입체도형의 부피가 ( sqrt{3} (e^2 e) )일 때, ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( y e^x )의 그래프 위의 ( x )좌표가 양수인 점 A와 함수 ( y ln x )의 그래프 위의 점 B가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( OA 2OB ) (나) ( angle AOB 90^ circ ) 직선 OA의 기울기는? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(e )",
        "choice2": "( frac{3}{ ln 3} )",
        "choice3": "( frac{2}{ ln 2} )",
        "choice4": "( frac{5}{ ln 5} )",
        "choice5": "( frac{e^2}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "좌표공간에 네 점 ( A(3, 0, 0), B(0, 3, 0), C(0, 2, 1), D left(0, frac{5}{2}, 2 right) )가 있다. 선분 CD를 2 1로 내분하는 점을 E라 할 때, 선분 AE의 평면 ABC 위로의 정사영의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{6}}{6} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{6}}{3} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{6}}{2} )",
        "choice4": "( frac{2 sqrt{6}}{3} )",
        "choice5": "( frac{5 sqrt{6}}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( int_{ 1}^{1} x^3 f(x) , dx ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "15",
        "choice3": "18",
        "choice4": "21",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q )라 할 때, (p + q )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{110} )",
        "choice2": "( frac{27}{220} )",
        "choice3": "( frac{7}{55} )",
        "choice4": "( frac{29}{220} )",
        "choice5": "( frac{3}{22} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (A(1,0) ), (B(0,1) )이 있다. 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{2} )인 부채꼴 (OAB )의 호 (AB ) 위를 움직이는 점 (X )와 함수 (y (x 2)^2 + 1 (2 leq x leq 3) )의 그래프 위를 움직이는 점 (Y )에 대하여 [ overrightarrow{OP} overrightarrow{OY} overrightarrow{OX} ] 를 만족시키는 점 (P )가 나타내는 영역을 (R )라 하자. 점 (O )로부터 영역 (R )에 있는 점까지의 거리의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M^2 + m^2 )의 값은? (단, (O )는 원점이다) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(16 2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(16 sqrt{5} )",
        "choice3": "(16 )",
        "choice4": "(16 + sqrt{5} )",
        "choice5": "(16 + 2 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( lim_{ theta to 0+} frac{ sqrt{g( theta)}}{ theta times f( theta)} ) 의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{2} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{ pi}}{5} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{ pi}}{4} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{ pi}}{3} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{ pi}}{2} )",
        "choice5": "( sqrt{ pi} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면에서 두 점 ( A( 2,0) ), ( B(2,0) )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 직사각형의 넓이의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{200}{19} )",
        "choice2": "( dfrac{210}{19} )",
        "choice3": "( dfrac{220}{19} )",
        "choice4": "( dfrac{230}{19} )",
        "choice5": "( dfrac{240}{19} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "확률변수 (X )가 이항분포 (B left(n, frac{1}{4} right) )를 따르고 (V(X) 6 )일 때, (n )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "시각 (t 1 )에서의 점 P의 속도가 ( vec{v} ( 1, 2) )일 때, (a+b )의 값을 구하시오. (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "정의역이 ( left { x ; middle| ; frac{ pi}{4} < x < frac{ pi}{4} right } ) 인 함수 (f(x) tan 2x ) 의 역함수를 (g(x) )라 할 때, (100 times |g'(1)| )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이 고등학교 학생 중 ( n )명을 임의추출하여 조사한 결과 90 %가 시청한 경험이 있다고 답하였다. 이 결과를 이용하여 구한 이 고등학교 학생 전체의 1인 미디어 방송을 시청한 경험이 있는 학생의 비율 ( p )에 대한 신뢰도 95 %의 신뢰구간이 (0.9 c leq p leq 0.9 + c )이다. ( c 0.0294 )일 때, ( n )의 값을 구하시오. (단, ( Z )가 표준정규분포를 따르는 확률변수일 때, ( P(|Z| leq 1.96) 0.95 )로 계산한다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 400
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 ( f(x) 3 sin{kx} + 4x^3 )의 그래프가 오직 하나의 변곡점을 가지도록 하는 실수 ( k )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "초점이 (F )인 포물선 (y^2 4x ) 위에 서로 다른 두 점 (A ), (B )가 있다. 두 점 (A ), (B )의 (x )좌표는 1보다 큰 자연수이고 삼각형 (AFB )의 무게중심의 (x )좌표가 6일 때, ( overline{AF} times overline{BF} )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 90
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "연필 7자루와 볼펜 4자루를 다음 조건을 만족시키도록 여학생 3명과 남학생 2명에게 남김없이 나누어 주는 경우의 수를 구하시오. (단, 연필끼리는 서로 구별하지 않고, 볼펜끼리도 서로 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 49
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표공간에서 원점 (O )와 점 (A(4, 0, 0) )에 대하여 평면 (x + y + sqrt{2}z 0 ) 위의 점 (P )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( | OP | )는 9 이하의 자연수이다. (나) ( overrightarrow{OA} cdot overrightarrow{AP} 6 ) ( overrightarrow{AP} cdot overrightarrow{OP} )의 최대값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M + m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 86
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 [ f'(x^2 + x + 1) pi f(1) sin pi x + f(3)x + 5x^2 ] 를 만족시킬 때, ( f(7) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 93
    }
]